\chapter*{Introducción}
\label{intro}
\lhead{\emph{Introducción}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducción}

% Descripción del problema, de lo general hacia lo específico
Inteligencia artificial es un campo de investigación muy amplio y rico en
posibles ramas de estudio, las cuales han sido poco exploradas por lo
relativamente reciente del origen de la disciplina.

Una de las ramas mas exploradas es la de los problemas de árboles de juego,
comúnmente utilizados en juegos con información completa como lo son el Ajedrez,
Damas, Go y Reversi. En estos juegos se conoce completamente el estado del
tablero y las jugadas posibles para todos los turnos, por lo que la partida se
puede modelar como un árbol de estados cuyo factor de ramificación es igual a la
cantidad de movimientos posibles por turno.

A pesar de hay que considerar la posibilidad de tener factores de ramificación
muy altos para ciertos juegos como el ajedrez, los árboles de juego funcionan en
su mayor parte de manera satisfactoria a la hora de resolver alguno de estos
juegos. Sólo cuando la información es incompleta es cuando se empieza a tener
dificultades

Con información incompleta, el factor de ramificación del árbol de juego
incrementa exponencialmente, pues se deben considerar todas las suposiciones
acerca de la información que no se conoce del tablero. Una simple búsqueda en el
árbol ya no es una buena solución. Se necesita otro tipo de juego como caso de
ejemplo. Es aqui donde entra Kriegspiel

Kriegspiel es una variación del ajedrez que es parcialmente observable, pues los
jugadores no conocen las posiciones de las piezas de sus oponentes. Por esto,
para jugar Kriegspiel es necesario tener tres tableros: uno para cada jugador y
uno para el juez, quien asiste en el progreso del juego.

Las reglas del movimiento de piezas son iguales que en el ajedrez estándar.
Cuando un jugador intenta hacer un movimiento, el juez le dice si fue legal o
no. Si no fue legal, el jugador vuelve a intentar con otro movimiento. Si el
movimiento es legal el juez dice si hubo captura, si hubo jaque o si termino la
partida. Otros movimientos especiales como promociones o enroque no se
mencionan.

Teniendo un juego con información incompleta como este, se puede proceder a la
investigación de su campo de búsqueda y a extraer las conclusiones de cómo se
pueden afrontar este tipo de problemas, dados los resultados

% \cite{fuente1} presenta un trabajo que \ldots

% \citeauthor{fuente2} es otro autor que \ldots

% Objetivo general

% Objetivos específicos

% Cachucha\footnote{Lorem Ipsum.}.

% Organización del trabajo
% Se describe brevemente qué se hace en cada capítulo
% \blindtext[4]
